{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058348",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내물왕릉 계림 월성지대"
    },
    "text": "ネムル王陵は桂林の西側にありますが、味鄒王陵のような五陵式陵で、このような形式の陵はその付近にいくつかあります。鶏林は本来、始林と呼ばれていましたが、脱解王の時に白い鶏が鳴き、金塊の中で玉童子を得た後、このように呼ばれたという伝説があります。この玉童子がすなわち金アルジ(金アルジ)として慶州金氏の始祖だそうです。森には老樹が鬱蒼としており、北側から西側の街路小川が流れていますそして1803年に建てられた史跡碑と古風な碑閣があります。月城は101年(破邪王22年)に金城の南東に築かれ、またその北に満月城を築いたら初期の3つの城の中で最も南にある城です。城のある山台の下には南川が東から西に流れ、城の外に後ろに築造された雁鴨池と臨海殿の跡を見下ろすことができます。この城の一帯はもともと護公の家でしたが、脱海王が王位に就く前に戒教を使って奪い合い、宮殿となり、城楼を備えた王城になったのは破邪王の時だと伝えられています城楼は土と石を混ぜて東·北·西の3方向に半月形に囲まれているため、半月城·新月城などの別名があります。この半月型土城の中の王宮の礎石と思われる石材がたまに見えますが、昔の殿閣の跡は地面に埋まっているものと推定されます。記録によると、この宮殿には様々な門や月上楼、望恩楼、鼓楼などの楼閣や、南堂、建元殿、崇礼殿、平義殿のような堂殿があったといわれていますが、そのはるか後の文武王の時はさらに多くの殿閣が雁鴨池の一郭とつながっていて殿閣·官衙などの建物が立ち並んでいたと推測されています",
    "QA": [
        {
            "question": "ネムル王陵はどこにありますか？",
            "answer": "ネムル王陵は桂林の西側にあります。"
        },
        {
            "question": "ネムル王陵はどのような形式の陵ですか？",
            "answer": "ネムル王陵は五陵式陵です。"
        },
        {
            "question": "鶏林はなぜ呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "鶏林は本来、始林と呼ばれていましたが、脱解王の時に白い鶏が鳴き、金塊の中で玉童子を得た後、このように呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "森には何がありますか？",
            "answer": "森には老樹が鬱蒼としています。"
        },
        {
            "question": "月城はいつ築かれましたか？",
            "answer": "月城は101年（破邪王22年）に築かれました。"
        },
        {
            "question": "月城の周辺には何がありますか？",
            "answer": "月城の周辺には南川があり、また城の外には雁鴨池と臨海殿の跡があります。"
        },
        {
            "question": "城楼はどのような形状ですか？",
            "answer": "城楼は土と石を混ぜて東・北・西の3方向に半月形に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "昔の宮殿の跡はどこにありますか？",
            "answer": "昔の宮殿の跡は地面に埋まっているものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "宮殿にはどのような建物がありましたか？",
            "answer": "宮殿には門や楼閣、堂殿などがありました。具体的には月上楼、望恩楼、鼓楼、南堂、建元殿、崇礼殿、平義殿などが存在しました。"
        },
        {
            "question": "文武王の時にはどのような建物が立ち並んでいましたか？",
            "answer": "文武王の時にはさらに多くの殿閣が雁鴨池の一郭とつながっており、殿閣や官衙などが立ち並んでいたと推測されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 477,
        "QA": 372
    }
}